中国人偷巴西200萬件醫療物資 上海同鄉會長遭逮捕

巴西警方11日逮捕了10名中國人，其中帶頭的是擔任巴西上海同鄉總會會長的鄭小雲，這些人竊取巴西對抗武漢肺炎的200萬件醫療物資，包括口罩、手套、帽子、工作服、酒精凝膠、溫度計，以及15000個武漢肺炎病毒的檢測試劑盒。

綜合媒體報導，在巴西瓜魯柳斯（Guarulhos）的昆畢卡國際機場（Cumbica airport）9日發生竊盜案，包括200萬件醫療物資和15000個武漢肺炎病毒的檢測試劑盒遭竊，價值約為400萬雷亞爾（約新台幣2248萬元）。

警方接獲線報後，11日突擊搜查上海同鄉總會，發現數千項病毒測試盒和數百萬套防護配備，大部分貨品與昆畢卡國際機場遭竊的醫療物資相匹配。帶頭者是來自中國的鄭小雲（Zheng Xiao Yun），他擔任上海同鄉總會會長。

鄭小雲向警方供稱，倉庫中的貨物是來自商人的捐贈，將被轉移給巴西的醫院使用，但警方不信鄭小雲的說詞，將這些人逮捕；鄭小雲的說詞也未能說服巴西公共事務部和司法部，他被裁定無限期監禁。

警方後來表示，這些被偷的醫療資源是巴西幾家私立醫院的訂單，卻在昆畢卡國際機場被竊。

笑死 上海佬唔係好撚串其他支那豬低質
點知跟手做埋D咁既野

多謝為全球排華出一分力

無限期監禁
下世見

偷完你野再扮送比你

濕碎

打靶

啲濕鳩同鄉會根本就係共碟基地

買都費事直接偷
btw 强国唔係好多出唔到口，仲乜要去外國偷

巴西都有同鄉會？滲透度高到呢⋯⋯

抵撚死

陣間支那送番d物資比巴西 又脆

唔係送
係賣
仲要係高價賣

在北京，外交部重申美方試圖挑動中巴之間的衝突不會成功。

跪

他被裁定無限期監禁。

支那人惡行遍天下...

警方接獲線報後

支那狗真係

偷完再賣 賣完再偷

坐終生
等你以爲國家真係好強大去到人地國家做乜都得

好忙,今日係咪要開打巴西服戰場

偷完再高價賣去第二度扮救世主

国家會放棄呢條友
唔會比佢做支那人

入到巴西監獄實輪大米

支那狗不意外

口交部：移左民巴西，唔關我事

根本係強盜

直接打靶啦

養佢過世又晒納稅人錢

有支那人嘅地方必定有大部分罪惡來源，有偷呃拐騙，有妓女，有作幣，有真假乞兒，有貪污，有罪案，有三合會，有五毛，有宗親同鄉聯誼會間諜統戰組織。

巴西盟軍全面進場

無知一點 巴西冇死刑？

真係好癲

仇完唔一定要運返支那，有出口管制同埋係賊贓，多數偷嚟轉賣出巴西市場

支那豬 call左解放軍去救人未？

要啦
全世界嘅凍肉都要睇巴西面色

有聲

巴西總統：睇唔到，中巴友好

巴西監獄，西方極樂世界

無限期監禁

無限loop
買完再偷再買多次

Connect 南美

More Pls

就地處決啦

可以rap出黎

推

支那人的事，能算偷麼？

中國四大發明: 偷呃柺騙

支那人自己都係行加速主義
多謝哂

點解會無限期監禁
聽起來有d fake new感覺

基因真係改唔到

笑4

放監之後擺低喺貧民窟就得

非常正確
唔係盜竊罪咁簡單
直頭係中國間諜危害巴西國家安全
應有此報

無限期監禁 支那狗浪費人啲米飯

無恥到

咁夠薑偷巴西人救命物資，佢d獄友一定會好好照顧佢

笑死

拎佢去死刑未

入到去等比人好好照顧

state of thelf！！

得罪巴西d黑幫

口交部: 抗議老美駕禍，破壞中國與南美兄弟的友誼

要搵吳京救人了

真係共匪
高價賣畀你 再自己偷返
再轉售畀第條水魚

推爆佢 推上TWITTER 斷到咁正仲唔仆街

D乜乜柒柒同鄉會全部都係共碟組織

入到去死硬
獄卒乜都睇唔到

Nmslese

巴西同事講過巴西政府貪腐到不得了管治能力又差
國家垃撚圾
黎旅行下就算真心唔好去住

No offense 呢鋪真係要保持兩秒距離

有命坐到咁耐先算啦

垃圾

個個國家都有支拿人
可能薩爾瓦多 危地馬拉都有支拿同鄉會

巴拿馬好大機會有

唔偷又邊樹搵咁多物資捐返俾巴西？

咁撚狗偷完又想賣番比人

一二百件就話偷啫，200萬件點偷呀，係咪痴線架？當人地儍？

偷完再賣比巴西，高章

最撚憎嗰啲乜乜同鄉會，九成都係偽聯誼實幫中共做非法勾當，香港都好多

根本自己拎黎，賤種國家

巴西你咪撚跪到時靜雞雞放返出嚟

巴西監獄

真係柒到唔敢睇.....可唔可以巴西黑幫式招待班仆街